今日上街捍衞自由 沒有國慶

今日上街捍衞自由
沒有國慶

民間記者會發言人昨形容十˙一將成為反送中運動的里程碑，是對極權背水一戰。夏家朗攝

【本報訊】面對催淚彈慶十˙一的尷尬場面，警方全面封殺民陣「沒有國慶 只有國殤」遊行，但民主派的李卓人、何俊仁、梁國雄和陳皓桓四人宣佈公民抗命，以個人名義承接今天的港島遊行。警方在記者會警告，十˙一示威活動「非常非常之危險，同恐怖主義越行越近」。代表示威者的民間記者會呼籲，十˙一將是逆權運動里程碑，希望港人走上街頭向中共展示無懼白色恐怖的決心。港鐵昨晚宣佈金鐘、灣仔、太子站今早起關閉，旗下四個商場都會暫停營業。天主教香港教區榮休主教陳日君樞機在十˙一前夕發表網誌，炮轟警察在記者會以射彈數字恐嚇巿民，又煽動巿民殺警，認為警方要為今天可能發生的悲劇負上很大責任。

記者：李詠希 李思潁 麥志榮

相關新聞：民陣上訴聆訊 警展示衝突照遭制止

民陣「沒有國慶 只有國殤」遊行的上訴昨晨被駁回後，工黨李卓人、民主黨何俊仁、社民連梁國雄和民陣副召集人陳皓桓，下午宣佈以個人名義承接港島遊行，今日下午1時在銅鑼灣東角道集合遊行至中環，他們有被警方拘捕的心理準備。

何俊仁、陳皓桓、李卓人及梁國雄昨宣佈以個人名義承接港島遊行，強調「人多先會安全」。翁志偉攝

泛民四子承接港島遊行

李卓人指出，《基本法》及《國際人權公約》賦予港人遊行權利，警方卻對和平遊行無理打壓，有需要公民抗命。梁國雄指，港府害怕十˙一當日有大量人群展示「五大訴求，缺一不可」及反對一黨專政的聲音，「希望聽（今）日喺香港島有數以十萬計嘅市民出嚟，向全世界展示香港人冇忘記初衷」。

民陣召集人岑子杰昨在上訴被駁回後指出，香港由回歸至今短短22年，就已經去到十˙一不能遊行，反映人權狀況倒退，香港越來越接近北京。他表示民陣不會呼籲做違法的事，但尊重港人有個人選擇，尤其是當政府拒絕讓市民有表達聲音的合法途徑，公民社會將有自己回應的方法，「民陣只能衷心地祝福每一位香港市民在10月1日平安，不受傷、不流血、不被捕」。

警方公共關係科總警司謝振中昨在記者會聲稱，按警方收集關於十˙一情報，顯示「非常非常之危險」，「暴力影響深度及廣度，以及計劃，可以話同恐怖主義越行越近」，包括有核心分子策劃殺警或假扮警員殺人嫁禍，有人計劃在商場及油站縱火，和招募有自殺傾向人士為死士。中區警區助理指揮官廖珈奇警告參與警方反對的集會，最高可監禁五年。

天主教香港教區榮休主教陳日君樞機以「你們竟這麼糊塗？」為題撰文，對於警方引述所謂的「殺警」陰謀，批評是絕對不負責任，「這是煽動！你們連這最基本的心理學都不懂嗎？明（今）天如有人做那些可怕的事，是你們教了他們的！」

民間記者會昨在中環和平紀念碑發表「10月1號，賀佢老母」宣言，指出十˙一將是反送中運動的里程碑，是對極權的背水一戰。近期前線抗爭者年齡越來越小，這是港人的共業，「點解由下一代承受惡果？我哋要去克服同戰勝恐懼，怯就輸一世」。

發言人吳小姐及葉先生（均為化名）指出，十˙一是運動里程碑，因中共十分愛面子，為粉飾太平會加強打壓，如果港人可以捱過，顯示不怕白色恐怖的決心和勇氣，才有機會爭取到更大空間。他們表示，沒有水晶球無法預測今天情況，但無論是一區或六區遊行，人數最重要，又指恐怖主義只是警方抹黑，「香港人都心知肚明，𠵱家恐怖分子係邊個，係7.21元朗暴徒同8.31嘅警方」。

相關新聞：食環洗太平地 市民重建花壇

港鐵封三站 旗下商場關門

港鐵今日再配合政府打擊示威行動。港鐵昨晚宣佈，今天早上起金鐘站、灣仔站、太子站暫停開放，列車亦不停這三站，直至另行通知。港鐵聲稱因應有公眾活動進行，與相關政府部門商討後，考慮到乘客及員工安全，審慎起見而決定。德福、連城、圓方及青衣城等多個港鐵商場亦表示今日全日暫停營業，理由同樣是因應公眾活動及潛在風險。

下一則
下一則
民陣上訴聆訊 警展示衝突照遭制止

民陣上訴聆訊 警展示衝突照遭制止
食環洗太平地 市民重建花壇
馬場收起所有國慶佈置
女長毛悼海難集會獲批
「結束一黨專政」現飛鵝山
百警搜舖拉人撿國難家書
軍裝上門索香港01新聞相
路透社：駐軍倍增至1.2萬人
240人觀禮團上京 李嘉誠吳光正拒出席
眼中彈記者控警開槍射頭
中印混血兒 曾替路透社撰文
「一心幾用」否認被捕者當人盾
9.29破紀錄狂開481槍
泛民轟警拒被捕者驗傷
7.1立會案拘王宗堯
七人涉佔立會 申撤宵禁被拒
何韻詩遭淋油 台再拘七人搜出餿水
中大講師拍下警毆無反抗男生
求饒片段瘋傳 IT男澄清非智障
總幹事被捕 社總送衣物遭刁難
蘇浙副校長盛怒襲罷課生
黃楚標中學報案學生遭持盾警搜身
真光未開門先鬼祟升國旗
聖言泳手棄賽唱《榮光》
國泰空姐遭冒充發帖被炒
上報氧氣樽洩漏 空服員遭解僱
元朗私了案兩被告還柙
15歲少年加控重罪或判監
油尖旺人鏈高呼賀佢老母
學生跪求柴灣街坊今上街
200教徒終院外為港禱告
最差特首 林鄭評分28.2再破底
陳同佳本月23日出獄
美議員訪港親歷前線抗爭
眾院前議長：人權法須通過
大專外交團：法案仍存暗湧
美加接力 聲援港人反極權
學生樂團巡唱 哀紫荊之殤
長笛手屢與深藍母駁火

今日隨報附送 <兄弟爬山> 海報

好大張